\section{Desarrollo}

Para realizar las capturas de paquetes necesarias para la confección de este trabajo práctico se implementó una herramienta en python utilizando las bibliotecas de scapy. En el archivo \textit{sniffer.py} se encontrará el código fuente de la \textit{tool}. Consideramos oportuno mencionar que nuestra herramienta captura, en modo promiscuo, todos los paquetes que puede de la red local para luego volcarlo en un archivo con extensión \textit{.pcap}, soportado por aplicaciones como Wireshark.\newline

Si bien es cierto que scapy nos provee la funcionalidad suficiente como para simplemente capturar los ARP necesarios, nos pareció lógico que la herramienta capturase todo lo que pudiese, puesto que filtrar los datos con el Wireshark es bastante fácil de hacer.\newline

En el archivo \textit{helpers.py} se podrá encontrar todas las funciones encargadas del cálculo de las entropías de las fuentes origen y destino. Con ayuda de un intérprete de Python como \textit{iPython} dichas funciones son fácilmente aplicables.\newline

Sobre el cálculo de la entropía queríamos comentar ciertas cuestiones. En primer lugar, que en vez de la probabilidad de aparición de cada IP utilizaremos la frecuencia de aparición de dicha dirección como fuente o destino de toda la captura dependiendo del caso. En segundo lugar, que calculamos para cada caso la frecuencia de aparición de todas las IP's, tanto origenes como destino, y luego realizamos el cálculo de la entropía. Notar que si una IP sólo aparece como origen no impactará en el cálculo de la entropía para la fuente de IP's destino y viceversa, puesto que su frecuencia de aparición en dicha fuentes será igual a cero.\newline

Para detecatar nodos significativos tomamos en cuenta la \textit{información} de cada IP en ambas fuentas. Cuanto mayor es la información de una IP en una fuente, menor es su probabilidad (o en nuestro caso, frecuencia de aparición). Con lo cual, para detectar nodos con mucha participación en la red tenemos que buscar aquellos que menos \textit{información} proveen, en particular, aquellos cuya \textit{información} es menor a la \textit{entropía} de la fuente.\newline 

Además, se implementaron dos scripts en Python que se encargan de, dado un archivo \textit{.pcap}, exportar a formatos \textit{.tgf} (Trivial Graph Format) y \textit{.dot} respectivamente, que nos ayudaran para la armado de los grafos.\newline
